<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>BlogiNote</title>
        <link>https://bloginote.lovkyndig.com</link>
        <description>BlogiNote is a website for showing your blogs and notes with flexible layouts and multiple optimizations.</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 14:04:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <image>
            <title>BlogiNote</title>
            <url>https://bloginote.lovkyndig.com/default-avatar.png</url>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com</link>
        </image>
        <copyright>All rights reserved 2023, lovkyndig</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[Rom 13, 11-14 (1.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/1-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/advent/1-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I kender tilmed timen og ved, at det er på tide at stå op af søvne. For nu er frelsen os nærmere, end da vi kom til tro. Natten er fremrykket, dagen er nær. Lad os da aflægge mørkets gerninger og tage lysets rustning på. Lad os leve sømmeligt, som det hører dagen til, ikke i svir og druk, ikke løsagtigt og udsvævende, ikke i kiv og misundelse, men iklæd jer Herren Jesus Kristus, og vær ikke optaget af det kødelige, så det vækker begær.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 21, 1-9 (1.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/1-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/advent/1-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[*Da de nærmede sig Jerusalem og kom til Betfage ved Oliebjerget, sendte Jesus to disciple af sted og sagde til dem: "Gå ind i landsbyen heroverfor, og I vil straks finde et æsel, som står bundet med sit føl. Løs dem, og kom med dem. Og hvis nogen spørger jer om noget, skal I svare: Herren har brug for dem, men vil straks sende dem tilbage. Det skete, for at det skulle opfyldes, som er talt ved profeten, der siger: Sig til Zions datter: Se, din konge kommer til dig, sagtmodig, ridende på et æsel og på et trækdyrs føl. Disciplene gik hen og gjorde, som Jesus havde pålagt dem. De kom med æslet og føllet og lagde deres kapper på dem, og han satte sig derpå. Den store folkeskare bredte deres kapper ud på vejen, andre skar grene af træerne og strøede dem på vejen. Og skarerne, som gik foran ham, og de, der fulgte efter, råbte: Hosianna, Davids søn! Velsignet være han, som kommer, i Herrens navn! Hosianna i det højeste!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rom 15, 4-13 (2.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/2-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/advent/2-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Alt, hvad der tidligere er skrevet, er jo skrevet, for at vi skal lære af det, så vi med udholdenhed og med den trøst, som Skrifterne giver os, kan fastholde håbet. Udholdenhedens og trøstens Gud give jer ét og samme sind, sådan som Kristus Jesus vil det, så I enigt med én mund lovpriser Gud, vor Herre Jesu Kristi fader! Tag derfor imod hinanden, ligesom Kristus har taget imod jer til Guds ære. Hvad jeg siger, er, at Kristus er blevet tjener for de omskårne for at vise, at Gud har talt sandt, og for at stadfæste løfterne til fædrene, men hedningerne skal lovprise Gud for hans barmhjertighed – som der står skrevet: Derfor vil jeg prise dig blandt folkene, jeg vil lovsynge dit navn. Igen hedder det: Glæd jer, I folkeslag, sammen med hans folk! Og igen: Lovpris Herren, alle folkeslag! Lovsyng ham, alle folk! Og igen siger Esajas: Isajs rodskud skal komme, han, som rejser sig for at herske over folkeslagene; på ham skal folkene håbe. Håbets Gud fylde jer med al glæde og fred i troen, så at I bliver rige i håbet ved Helligåndens kraft!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 21, 25-36 (2.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/2-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/advent/2-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Og der skal ske tegn i sol og måne og stjerner, og på jorden skal folkene gribes af angst, rådvilde over havets og brændingens brusen. Mennesker skal gå til af skræk og af frygt for det, der kommer over verden, for himlens kræfter skal rystes. Og da skal de se Menneskesønnen komme i en sky med magt og megen herlighed. Men når disse ting begynder at ske, så ret jer op og løft jeres hoved, for jeres forløsning nærmer sig.
Og han fortalte dem en lignelse: "Se på figentræet og alle de andre træer. Så snart I ser dem springe ud, ved I af jer selv, at sommeren allerede er nær. Sådan skal I også vide, når I ser dette ske, at Guds rige er nær. Sandelig siger jeg jer: Denne slægt skal ikke forgå, før alt dette sker. Himmel og jord skal forgå, men mine ord skal aldrig forgå. Tag jer i agt, så jeres hjerte ikke sløves af svir og drukkenskab og dagliglivets bekymringer, så den dag pludselig kommer over jer v35 som en snare; for den skal komme over alle dem, der bor ud over hele jorden. Våg altid, og bed om, at I må få styrken til at undslippe alt det, som skal ske, og til at stå foran Menneskesønnen."]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Kor 4, 1-5 (3.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/3-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/advent/3-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Sådan skal man betragte os: som Kristi tjenere og som forvaltere af Guds hemmeligheder; her kræves det så af forvaltere, at de findes tro. Men mig er det ligegyldigt, om jeg bliver bedømt af jer eller af nogen menneskelig domstol, ja, jeg bedømmer ikke engang mig selv; for jeg er mig ikke noget bevidst, men dermed er jeg ikke frikendt. Den, der bedømmer mig, er Herren. Fæld derfor ikke dom før tiden, før Herren kommer! Han skal bringe for lyset, hvad der er skjult i mørket, og åbenbare, hvad hjerterne vil. Og da skal enhver få sin ros fra Gud.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 11, 2-10 (3.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/3-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/advent/3-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da Johannes i fængslet hørte om Kristi gerninger, sendte han bud med sine disciple og spurgte ham: «Er du den, som kommer, eller skal vi vente en anden?»
Jesus svarede dem: «Gå hen og fortæl Johannes, hvad I hører og ser: Blinde ser, og lamme går, spedalske bliver rene, og døve hører, og døde står op, og evangeliet forkyndes for fattige. Og salig er den, der ikke forarges på mig.»
Da de var gået, begyndte Jesus at tale til folkeskarerne om Johannes:«Hvad gik I ud i ørkenen for at se? Et siv, der svajer for vinden? Nej, hvad gik I ud for at se? Et menneske i fornemme klæder? Se, de, der bærer fornemme klæder, findes i kongeslottene. Nej, hvad gik I ud for at se? En profet? Ja, jeg siger jer, også mere end en profet. Det er om ham, der står skrevet: Se, jeg sender min engel foran dig, han skal bane din vej for dig.»]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fil 4, 4-7 (4.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/4-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/advent/4-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Glæd jer altid i Herren! Jeg siger atter: Glæd jer! Lad jeres mildhed blive kendt af alle mennesker. Herren er nær. Vær ikke bekymrede for noget, men bring i alle forhold jeres ønsker frem for Gud i bøn og påkaldelse med tak. Og Guds fred, som overgår al forstand, vil bevare jeres hjerter og tanker i Kristus Jesus.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh. 1, 19-28 (4.søn. i advent)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/advent/4-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/advent/4-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Dette er Johannes' vidnesbyrd, da jøderne fra Jerusalem sendte præster og levitter ud til ham for at spørge ham: »Hvem er du?« v20 Da bekendte han og benægtede ikke, han bekendte: »Jeg er ikke Kristus.« v21 »Hvad er du da?« spurgte de ham, »er du Elias?« »Det er jeg ikke,« svarede han. »Er du Profeten?« »Nej,« svarede han. v22 Så sagde de til ham: »Hvem er du da? Vi skal have svar med til dem, der har sendt os; hvad siger du om dig selv?« v23 Han svarede: »Jeg er ›en, der råber i ørkenen: Jævn Herrens vej!‹ som profeten Esajas har sagt.«
v24 De var udsendt af farisæerne, v25 og de spurgte ham: »Hvorfor døber du så, når du hverken er Kristus eller Elias eller Profeten?« v26 Johannes svarede dem: »Jeg døber med vand; midt iblandt jer står en, som I ikke kender, v27 han, som kommer efter mig, og hans skorem er jeg ikke værdig til at løse.« v28 Dette skete i Betania på den anden side af Jordan, hvor Johannes døbte.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Titus 2, 11-15 (Julaften)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/julaften-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/julaften-epistel</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[For Guds nåde er blevet åbenbaret til frelse for alle mennesker og opdrager os til at sige nej til ugudelighed og verdslige lyster og leve besindigt og retskaffent og gudfrygtigt i denne verden, mens vi venter på, at vort salige håb skal opfyldes og vor store Gud og frelser, Jesus Kristus, komme til syne i herlighed. Han gav sig selv hen for os for at løskøbe os fra al slags lovløshed og skaffe sig et rent folk som sin ejendom, ivrigt efter at gøre gode gerninger. Tal sådan, og forman og tilrettevis, og gør det med eftertryk. Lad ingen ringeagte dig!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 2, 1-14 (Julaften)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/julaften-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/julaften-evangelium</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Og det skete i de dage, at der udgik en befaling fra kejser Augustus om at holde folketælling i hele verden. Det var den første folketælling, mens Kvirinius var statholder i Syrien. Og alle drog hen for at lade sig indskrive, hver til sin by. Også Josef drog op fra byen Nazaret i Galilæa til Judæa, til Davids by, som hedder Betlehem, fordi han var af Davids hus og slægt, for at lade sig indskrive sammen med Maria, sin forlovede, som ventede et barn. Og mens de var dér, kom tiden, da hun skulle føde; og hun fødte sin søn, den førstefødte, og svøbte ham og lagde ham i en krybbe, for der var ikke plads til dem i herberget. I den samme egn var der hyrder, som lå ude på marken og holdt nattevagt over deres hjord. Da stod Herrens engel for dem, og Herrens herlighed strålede om dem, og de blev grebet af stor frygt. Men englen sagde til dem: »Frygt ikke! Se, jeg forkynder jer en stor glæde, som skal være for hele folket: I dag er der født jer en frelser i Davids by; han er Kristus, Herren. Og dette er tegnet, I får: I skal finde et barn, som er svøbt og ligger i en krybbe.« Og med ét var der sammen med englen en himmelsk hærskare, som lovpriste Gud og sang: Ære være Gud i det højeste og på jorden! Fred til mennesker med Guds velbehag!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Titus 3, 4-7 (1.Juledag 1.ep.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/juledag-1-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/juledag-1-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Men da Guds, vor frelsers, godhed og kærlighed til mennesker blev åbenbaret, frelste han os, ikke fordi vi havde gjort retfærdige gerninger, men fordi han er barmhjertig; det gjorde han ved det bad, der genføder og fornyer ved Helligånden, som han i rigt mål udgød over os ved Jesus Kristus, vor frelser, for at vi, gjort retfærdige ved hans nåde, i håbet skulle blive arvinger til evigt liv.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 2, 15-20 (1.Juledag 1.ev.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/juledag-1-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/juledag-1-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Og da englene havde forladt dem og var vendt tilbage til himlen, sagde hyrderne til hinanden: ”Lad os gå ind til Betlehem og se det, som er sket, og som Herren har forkyndt os.” De skyndte sig derhen og fandt Maria og Josef sammen med barnet, som lå i krybben. Da de havde set det, fortalte de, hvad der var blevet sagt til dem om dette barn, og alle, der hørte det, undrede sig over, hvad hyrderne fortalte dem; men Maria gemte alle disse ord i sit hjerte og grundede over dem. Så vendte hyrderne tilbage og priste og lovede Gud for alt, hvad de havde hørt og set, sådan som det var blevet sagt til dem.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hebr 1, 1-12 (1.Juledag 2.ep.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/juledag-2-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/juledag-2-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Mangfoldige gange og på mangfoldige måder har Gud i fortiden talt til fædrene gennem profeterne, men nu ved dagenes ende har han talt til os gennem sin søn, hvem han har indsat som arving til alle ting, ved hvem han også har skabt verden. Han er Guds herligheds glans og hans væsens udtrykte billede, og han bærer alt med sit mægtige ord. Da han havde skaffet renselse for vore synder, tog han sæde ved den Højestes højre hånd i det høje, og han er blevet så meget mægtigere end englene, som det navn, han har arvet, overgår deres. For til hvem af englene har Gud nogen sinde sagt: Du er min søn, jeg har født dig i dag, og et andet sted: Jeg vil være hans fader, og han skal være min søn? Og når han igen fører sin førstefødte ind i verden, siger han: Alle Guds engle skal kaste sig ned for ham. Om englene hedder det: Han gør sine engle til vinde og sine tjenere til flammende ild, men til Sønnen: Din trone, Gud, står til evig tid, dit kongescepter er retfærdighedens scepter. Du elskede ret og hadede uret, derfor har Gud, din Gud, salvet dig med glædens olie frem for dine lige. Endvidere: Du, Herre, grundlagde i begyndelsen jorden, himlen er dine hænders værk. De går til grunde, men du består, de slides alle op som klæder, du ruller dem sammen som en klædning. De skiftes ud som klæder, men du er den samme, dine år får aldrig ende.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh 1, 1-14 (1.Juledag 2.ev.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/juledag-2-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/juledag-2-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I begyndelsen var Ordet, og Ordet var hos Gud, og Ordet var Gud. Han var i begyndelsen hos Gud. Alt blev til ved ham, og uden ham blev intet til af det, som er. I ham var liv, og livet var menneskers lys. Og lyset skinner i mørket, og mørket greb det ikke. Der kom et menneske, udsendt af Gud, hans navn var Johannes. Han kom for at aflægge vidnesbyrd, han skulle vidne om lyset, for at alle skulle komme til tro ved ham. Selv var han ikke lyset, men han skulle vidne om lyset. Lyset, det sande lys, som oplyser ethvert menneske, var ved at komme til verden. Han var i verden, og verden var blevet til ved ham, og verden kendte ham ikke. Han kom til sit eget, og hans egne tog ikke imod ham. Men alle dem, der tog imod ham, gav han ret til at blive Guds børn, dem, der tror på hans navn; de er ikke født af blod, ikke af køds vilje, ikke af mands vilje, men af Gud. Og Ordet blev kød og tog bolig iblandt os, og vi så hans herlighed, en herlighed, som den Enbårne har den fra Faderen, fuld af nåde og sandhed.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apg 6, 8-15 & 7, 54-60 (2.Juledag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/2-juledag-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/2-juledag-epistel</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[ApG 6, 8-15 (Stefanus for Rådet)Fuld af nåde og kraft gjorde Stefanus store undere og tegn blandt folket. Da trådte der nogle frem af dem fra den synagoge, der hed De Frigivnes, Kyrenæernes og Alexandrinernes Synagoge, og nogle fra Kilikien og provinsen Asien, og de kom i diskussion med Stefanus. De kunne dog ikke modstå den visdom og ånd, som han talte med. Så fik de i al hemmelighed nogle mænd til at sige: »Vi har hørt ham tale spottende om Moses og Gud.« De ophidsede folket og de ældste og de skriftkloge og kastede sig over ham, slæbte ham med og førte ham for Rådet, og de stillede med falske vidner, som sagde: »Denne mand taler ustandselig imod dette hellige sted og imod loven. Vi har nemlig hørt ham sige: Denne Jesus fra Nazaret vil bryde dette sted ned og forandre de skikke, som Moses har overleveret os.« Alle, der sad i Rådet, stirrede på ham, og for dem at se var hans ansigt som en engels ansigt.1ApG 7, 54-60 (Steningen af Stefanus)Da de hørte dette, blev de ramt i deres hjerter og skar tænder imod ham. Men fuld af Helligånden stirrede Stefanus mod himlene, og han så Guds herlighed og Jesus stående ved Guds højre side. Og han sagde: »Nu ser jeg himlen åben og Menneskesønnen stå ved Guds højre side.« Da skreg de højt, holdt sig for ørerne og fór alle som én løs på ham. De drev ham uden for byen og begyndte at stene ham. Vidnerne lagde deres kapper ved fødderne af en ung mand, der hed Saulus. Så stenede de Stefanus, mens han bad: »Herre Jesus, tag imod min ånd!« Han faldt på knæ og råbte med høj røst: »Herre, tilregn dem ikke denne synd!« Og da han havde sagt dette, sov han hen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 23, 34-39 (2.Juledag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/2-juledag-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/2-juledag-evangelium</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[”Se, jeg sender profeter og vise og skriftkloge til jer; nogle af dem vil I slå ihjel og korsfæste, andre vil I piske i jeres synagoger og forfølge fra by til by. For over jer må alt det retfærdige blod komme, der er udgydt på jorden, lige fra den retfærdige Abels blod til blodet af Zakarias, Barakias' søn, som I dræbte mellem templet og alteret. Sandelig siger jeg jer: Det skal alt sammen komme over denne slægt. Jerusalem, Jerusalem! du, som slår profeterne ihjel og stener dem, der er sendt til dig. Hvor ofte ville jeg ikke samle dine børn, som en høne samler sine kyllinger under vingerne, men I ville ikke. Se, jeres hus bliver overladt til jer selv, øde og tomt. For jeg siger jer: Fra nu af skal I ikke se mig, før I siger: Velsignet være han, som kommer, i Herrens navn!”]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sirak 15, 1-6 (3.Juledag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/3-juledag-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/3-juledag-epistel</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Sådan handler den, der frygter Herren; den, der er hjemme i loven, finder visdommen. v2 Hun vil møde ham som en moder og tage imod ham som en brud. v3 Hun vil give ham indsigts brød at spise og visdoms vand at drikke. v4 Han støtter sig til hende og vil aldrig bøje af; han holder sig til hende og vil aldrig blive til skamme. v5 Hun vil ophøje ham over hans omgivelser og få ham til at tage ordet i forsamlingen. v6 Glæde og festkrans og et evigt navn får han i eje.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh 21, 19-23 (3.Juledag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/3-juledag-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/3-juledag-evangelium</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jesus sagde til Peter: »Følg mig!« v20 Da Peter vendte sig om, ser han den discipel følge efter, som Jesus elskede, og som ved måltidet havde siddet lige ved siden af ham og spurgt: Herre, hvem er det, der skal forråde dig? v21 Da nu Peter så ham, sagde han til Jesus: »Herre, hvad så med ham?« v22 Jesus sagde til Peter: »Hvis jeg vil, at han skal leve, til jeg kommer, hvad angår det så dig? Følg du mig!« v23 Da kom det forlydende ud blandt brødrene, at den discipel ikke skulle dø. Men Jesus havde ikke sagt, at han ikke skulle dø, men: Hvis jeg vil, at han skal leve, til jeg kommer, hvad angår det så dig?
Da Kristus tre gange spurgte Peter, om han elskede ham, og Peter tre gange svarede: ja, Herre! Du véd, jeg elsker dig, så anbefalede han ham tre gange sine får og sagde: Vogt mine får. Derpå forud forkyndte han ham hans dødsmåde og sagde: Sandelig, sandelig siger jeg dig: Da du var yngre, bandt du op om dig selv og gik, hvorhen du ville; men når du bliver gammel, skal du udstrække dine hænder, og en anden skal binde op om dig og føre dig derhen, hvor du ikke vil.
Derpå følger vores evangelie tekst. Følg mig, råber han, som ville han sige: Fordi det skal gå dig sådan, så betænk det og følg mig; giv dig villig hen i døden. For at denne følgen betegner døden, er klart nok, og alle disciple forstod det også sådan, og det er en klar og let evangelie tekst.
Men da der her er nogle, som gør sig umage for at få at vide, om Johannes er død eller endnu lever, så viser evangelisten os tydeligt, at Kristus ikke har villet lade os vide det. Derfor skal vi heller ikke forske derefter. Han siger: Jesus har ikke sagt, at han ikke skulle dø, og heller ikke at han skulle dø, lader det altså ganske uafgjort. Hvis Kristus end havde sagt: ”Jeg vil, at han skal blive, indtil jeg kommer”, så måtte det dog forstås sådan, at han skulle dø på den yderste dag. Men når han nu siger: ”Hvis jeg vil, at han skal blive”, så er det endnu meget dunklere, idet han ikke siger noget bestemt, om han vil eller ikke vil.
Men en fortræffelig og speciel lærdom har han givet os heri. Den indeholdes i disse ord, hvormed Kristus afviste Peter, og er:]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gal 4, 1-7 (Julesøndag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/julesondag-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/julesondag-epistel</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Hvad jeg mener, er: Så længe en arving er umyndig, adskiller han sig ikke fra en træl, skønt han er herre over alt; v2 han står under formyndere og forvaltere indtil den tid, hans far forud har fastsat. v3 På samme måde med os: Da vi var umyndige, trællede vi under verdens magter. v4 Men da tidens fylde kom, sendte Gud sin søn, født af en kvinde, født under loven, v5 for at han skulle løskøbe dem, der var under loven, for at vi skulle få barnekår. v6 Og fordi I er børn, har Gud sendt sin søns ånd i vore hjerter, og den råber: Abba, fader! v7 Så er du da ikke længere træl, men barn. Og er du barn, har Gud også gjort dig til arving.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 2, 33-40 (Julesøndag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/julesondag-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/julesondag-evangelium</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Hans far og mor undrede sig over det, der blev sagt om ham. v34 Og Simeon velsignede dem og sagde til Maria, hans mor: »Se, dette barn er bestemt til fald og oprejsning for mange i Israel og til at være et tegn, som modsiges v35 – ja, også din egen sjæl skal et sværd gennemtrænge – for at mange hjerters tanker kan komme for en dag.« v36 Der var også en profetinde ved navn Anna, en datter af Fanuel, af Ashers stamme. Hun var højt oppe i årene; som ung jomfru var hun blevet gift og havde levet syv år med sin mand, v37 og hun var nu en enke på fireogfirs. Hun forlod aldrig templet, men tjente Gud nat og dag med faste og bøn. v38 Hun trådte frem i samme stund, priste Gud og talte om barnet til alle, der ventede Jerusalems forløsning. v39 Da de havde udført alt i overensstemmelse med Herrens lov, vendte de tilbage til Galilæa, til deres egen by Nazaret. v40 Og drengen voksede op, blev stærk og fyldt med visdom, og Guds nåde var over ham.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gal 3, 23-29 (Nytårsdag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/nyttaarsdag-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/nyttaarsdag-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Før troen kom, blev vi bevogtet under loven og spærret inde, indtil troen skulle åbenbares, v24 så at loven var vores opdrager, indtil Kristus kom, for at vi kunne blive gjort retfærdige af tro. v25 Men efter at troen er kommet, er vi ikke længere under en opdrager. v26 For I er alle Guds børn ved troen, i Kristus Jesus. v27 Alle I, der er døbt til Kristus, har jo iklædt jer Kristus. v28 Her kommer det ikke an på at være jøde eller græker, på at være træl eller fri, på at være mand og kvinde, for I er alle én i Kristus Jesus, v29 og hører I Kristus til, er I også Abrahams afkom, arvinger i kraft af Guds løfte.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 2, 21 (Nytårsdag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/nyttaarsdag-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/nyttaarsdag-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da otte dage var gået, og han skulle omskæres, fik han navnet Jesus, som han var blevet kaldt af englen, før han blev undfanget i moders liv.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esajas 60, 1-6 (Helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/helligtrekonger-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/jul/helligtrekonger-epistel</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Rejs dig, bliv lys, for dit lys er kommet, Herrens herlighed er brudt frem over dig. V2 For se, mørket dækker jorden, mulmet dækker folkene. Men over dig bryder Herren frem, hans herlighed viser sig over dig. V3 Folkeslag skal komme til dit lys og konger til din stråleglans. V4 Løft blikket, og se dig omkring: De samles alle og kommer til dig, dine sønner kommer fra det fjerne, dine døtre bæres ved hoften. V5 Da stråler du af glæde, når du ser det, dit hjerte banker og svulmer, når havets skatte bringes til dig og folkenes rigdom kommer til dig. V6 Kameler i mængde flokkes hos dig, dromedarer fra Midjan og Efa, fra Saba kommer de alle sammen, de bærer guld og røgelse. De forkynder Herrens pris.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 2, 1-12 (Helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/jul/helligtrekonger-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/jul/helligtrekonger-evangelium</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da Jesus var født i Betlehem i Judæa i kong Herodes' dage, se, da kom der nogle vise mænd fra Østerland til Jerusalem v2 og spurgte: »Hvor er jødernes nyfødte konge? For vi har set hans stjerne gå op og er kommet for at tilbede ham.« v3 Da kong Herodes hørte det, blev han forfærdet, og hele Jerusalem med ham. v4 Og han sammenkaldte alle ypperstepræsterne og folkets skriftkloge og spurgte dem, hvor Kristus skulle fødes. v5 De svarede ham: »I Betlehem i Judæa. For sådan er der skrevet ved profeten: v6 Du, Betlehem i Judas land, du er på ingen måde den mindste blandt Judas fyrster. Fra dig skal der udgå en hersker, som skal vogte mit folk, Israel.«v7 Så tilkaldte Herodes i al hemmelighed de vise mænd og forhørte dem indgående om, hvornår stjernen havde vist sig. v8 Og han sendte dem til Betlehem og sagde: »Gå hen og spørg jer nøje for om barnet; og når I har fundet det, så giv mig besked, for at også jeg kan komme og tilbede det.« v9 Da de havde hørt på kongen, tog de af sted, og se, stjernen, som de havde set gå op, gik foran dem, indtil den stod stille over det sted, hvor barnet var. v10 Da de så stjernen, var deres glæde meget stor. v11 Og de gik ind i huset og så barnet hos dets mor Maria, og de faldt ned og tilbad det, og de åbnede for deres gemmer og frembar gaver til det, guld, røgelse og myrra. v12 Men i drømme fik de en åbenbaring om ikke at tage tilbage til Herodes, og de vendte hjem til deres land ad en anden vej.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rom 12, 1-5 (1.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/1-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/1-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Så formaner jeg jer, brødre, ved Guds barmhjertighed, til at bringe jeres legemer som et levende og helligt offer, der er Gud til behag – det skal være jeres åndelige gudstjeneste. Og tilpas jer ikke denne verden, men lad jer forvandle, ved at sindet fornyes, så I kan skønne, hvad der er Guds vilje: det gode, det som behager ham, det fuldkomne.
I kraft af den nåde, jeg har fået, siger jeg til hver eneste af jer: Hav ikke højere tanker om jer selv, end I bør have, men brug jeres forstand med omtanke, enhver efter det mål af tro, som Gud har givet ham. For ligesom vi har ét legeme, men mange lemmer, alle med forskellige opgaver, således er vi alle ét legeme i Kristus, og hver især hinandens lemmer.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 2, 41-52 (1.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/1-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/1-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Hvert år tog Jesu forældre til Jerusalem til påskefesten. Også da han var blevet tolv år, drog de derop, som det var skik ved festen. Da påskedagene var omme, og de skulle hjem, blev drengen Jesus i Jerusalem, uden at hans forældre vidste det. I den tro, at han var i rejsefølget, kom de en dags rejse frem og ledte efter ham blandt familie og bekendte. Da de ikke fandt ham, vendte de tilbage til Jerusalem for at lede efter ham dér; og efter tre dage fandt de ham i templet, hvor han sad midt blandt lærerne, lyttede til dem og stillede dem spørgsmål. Alle, der hørte det, undrede sig meget over hans indsigt og de svar, han gav. Da forældrene fik øje på ham, blev de slået af forundring, og hans mor sagde til ham: »Barn, hvorfor gjorde du sådan mod os? Din far og jeg har ledt efter dig og været ængstelige.« Men han sagde til dem: »Hvorfor ledte I efter mig? Vidste I ikke, at jeg bør være hos min fader?« Men de forstod ikke, hvad han sagde til dem. Så fulgte han med dem tilbage til Nazaret, og han var lydig mod dem. Hans mor gemte alle ordene i sit hjerte. Og Jesus gik frem i visdom og vækst og yndest hos Gud og mennesker.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rom 12, 6-21 (2. & 3.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/2-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/2-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Vi har forskellige nådegaver, alt efter den nåde, vi har fået: Den, der har profetisk gave, skal bruge den i overensstemmelse med troen; v7 den, der har en tjeneste, skal passe sin tjeneste; den, der underviser, sin undervisning; v8 den, der formaner, sin formaning; den, der giver, skal give rundhåndet. Den, der er forstander, skal være det med iver, og den, der øver barmhjertighed, skal gøre det glad og gerne.
v9 Kærligheden skal være oprigtig. Afsky det onde, hold jer til det gode. v10 Vær hinanden hengivne i broderkærlighed, kappes om at vise hinanden agtelse. v11 Vær ikke tøvende i jeres iver, vær brændende i ånden, tjen Herren. v12 Vær glade i håbet, udholdende i trængslen, vedholdende i bønnen. v13 Vær med til at hjælpe de hellige, når de har behov for hjælp. Læg vægt på at være gæstfrie. v14 Velsign dem, der forfølger jer, velsign, og forband ikke. v15 Glæd jer med de glade, græd med de grædende. v16 Hold sammen i enighed. Stræb ikke efter det høje, men hold jer til det lave, og stol ikke på jeres egen klogskab. v17 Gengæld ingen ondt med ondt; tænk på, hvad der er rigtigt over for alle mennesker. v18 Hold fred med alle mennesker, om det er muligt, så vidt det står til jer. v19 Tag ikke retten i egen hånd, mine kære, men giv plads for Guds vrede, for som der står skrevet: »Hævnen tilhører mig, jeg vil gengælde,« siger Herren. v20 Men »hvis din fjende er sulten, så giv ham noget at spise, hvis han er tørstig, så giv ham noget at drikke; for gør du det, samler du glødende kul på hans hoved.« v21 Lad dig ikke overvinde af det onde, men overvind det onde med det gode.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh 2, 1-11 (2.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/2-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/2-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Den tredje dag var der bryllup i Kana i Galilæa, og dér var Jesu mor med; v2 også Jesus og hans disciple var indbudt til brylluppet. v3 Men vinen slap op, og Jesu mor sagde til ham: »De har ikke mere vin.« v4 Jesus sagde til hende: »Hvad vil du mig, kvinde? Min time er endnu ikke kommet.« v5 Hans mor sagde til tjenerne: »Gør, hvad som helst han siger til jer.« v6 Der var dér seks vandkar af sten; de stod der efter jødernes regler for renselse og rummede hver to til tre spande. v7 Jesus sagde til dem: »Fyld karrene med vand.« Og de fyldte dem helt op. v8 Og han sagde til dem: »Øs nu op og bær det hen til skafferen.« Det gjorde de så. v9 Men da skafferen havde smagt på vandet, der var blevet til vin – han vidste ikke, hvor den kom fra, men det vidste de tjenere, som havde øst vandet op – kaldte han på brudgommen v10 og sagde til ham: »Man sætter ellers den gode vin frem først, og når folk har drukket godt, så den ringere. Du har gemt den gode vin til nu.« v11 Dette gjorde Jesus i Kana i Galilæa som begyndelsen på sine tegn og åbenbarede sin herlighed, og hans disciple troede på ham.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 8, 1-13 (3.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/3-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/3-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da Jesus var kommet ned fra bjerget, fulgte store folkeskarer ham. Og se, en spedalsk kom og kastede sig ned for ham og sagde: »Herre, hvis du vil, kan du gøre mig ren.« Jesus rakte hånden ud, rørte ved ham og sagde: »Jeg vil, bliv ren!« Og straks blev han renset for sin spedalskhed. Men Jesus sagde til ham: »Se til, at du ikke siger det til nogen; men gå hen og bliv undersøgt af præsten, og bring den offergave, Moses har fastsat, som et vidnesbyrd for dem.« Da Jesus gik ind i Kapernaum, kom en officer hen og bad ham: »Herre, min tjener ligger lammet derhjemme og lider forfærdeligt.« Han sagde til ham: »Jeg vil komme og helbrede ham.« Men officeren sagde: »Herre, jeg er for ringe til, at du går ind under mit tag. Men sig blot et ord, så vil min tjener blive helbredt. Jeg er jo selv en mand under kommando og har soldater under mig. Siger jeg til én: Gå! så går han, og til en anden: Kom! så kommer han, og til min tjener: Gør det og det! så gør han det.« Da Jesus hørte det, undrede han sig og sagde til dem, der fulgte ham: »Sandelig siger jeg jer: Så stor en tro har jeg ikke fundet hos nogen i Israel. Jeg siger jer: Mange skal komme fra øst og vest og sidde til bords med Abraham og Isak og Jakob i Himmeriget, men Rigets egne børn skal kastes ud i mørket udenfor. Dér skal der være gråd og tænderskæren.« Men til officeren sagde Jesus: »Gå, det skal ske dig, som du troede!« Og hans tjener blev helbredt i samme time.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rom 13, 8-10 (4.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/4-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/4-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Vær ingen noget andet skyldig end at elske hinanden; for den, der elsker andre, har opfyldt loven. v9 Budene: »Du må ikke bryde et ægteskab; du må ikke begå drab; du må ikke stjæle; du må ikke begære,« og et hvilket som helst andet bud, sammenfattes jo i dette bud: »Du skal elske din næste som dig selv.« v10 Kærligheden gør ikke næsten noget ondt. Kærligheden er altså lovens fylde.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 8, 23-27 (4.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/4-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/4-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jesus gik om bord i en båd, og hans disciple fulgte ham. v24 Da blev der et voldsomt uvejr på søen, så båden skjultes af bølgerne. Men han sov. v25 Og de kom hen og vækkede ham og sagde: »Herre, frels os! Vi går under!« v26 Men han sagde til dem: »Hvorfor er I bange, I lidettroende?« Da rejste han sig og truede ad storm og sø, og det blev helt blikstille. v27 Men folk undrede sig og sagde: »Hvem er han, siden både storm og sø adlyder ham?«]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kol 3, 12-17 (5.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/5-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/5-epistel</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ifør jer da, som Guds udvalgte, hellige og elskede, inderlig barmhjertighed, godhed, ydmyghed, mildhed, tålmodighed. v13 Bær over med hinanden og tilgiv hinanden, hvis den ene har noget at bebrejde den anden. Som Herren tilgav jer, skal I også gøre. v14 Men over alt dette skal I iføre jer kærligheden, som er fuldkommenhedens bånd. v15 Kristi fred skal råde i jeres hjerter; til den blev I jo kaldet som lemmer på ét legeme. Og vær taknemlige. v16 Lad Kristi ord bo i rigt mål hos jer. Undervis og forman med al visdom hinanden med salmer, hymner og åndelige sange, syng med tak i jeres hjerte til Gud. v17 Hvad I end gør i ord eller gerning, gør det alt sammen i Herren Jesu navn, og sig Gud Fader tak ved ham!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 13, 24-30 (5.søn. efter helligtrekonger)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/aapenbaring/5-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/aapenbaring/5-evangelium</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Han fortalte dem en anden lignelse: »Himmeriget ligner en mand, der såede god sæd i sin mark. v25 Mens folkene sov, kom hans fjende og såede ukrudt i hveden og gik sin vej. v26 Da kornet skød op og satte kerne, kom også ukrudtet frem. v27 Husbondens folk kom så og spurgte: Herre, såede du ikke god sæd i din mark? Hvor kommer da ukrudtet fra? v28 Han svarede: Det har en fjende gjort. Folkene spørger ham så: Vil du have, at vi skal gå ud og luge det væk? v29 Han svarer dem: Nej, for når I luger ukrudtet væk, kommer I til at rykke hveden op sammen med det. v30 Lad blot begge dele gro side om side indtil høsten. Ved høsttid vil jeg så sige til høstfolkene: Tag først ukrudtet fra og bind det i knipper, så det kan brændes, men saml hveden i min lade.«]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Kor 9, 24 – 10, 5 (Septuagesima)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/septuagesima-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/septuagesima-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ved I ikke, at de, der er med i et løb på stadion, alle løber, men kun én får sejrsprisen? Løb sådan, at I vinder den! v25 Men enhver idrætsmand er afholdende i alt – de andre for at få en sejrskrans, der visner, men vi for at få en, der ikke visner. v26 Jeg løber derfor ikke hid og did, og jeg er ikke som en bokser, der slår i luften. v27 Jeg er hård ved min krop og tvinger den til at lystre, for at jeg, der har prædiket for andre, ikke selv skal blive forkastet.
v1 Det skal I vide, brødre: Vel var vore fædre alle under skyen og gik alle gennem havet v2 og blev alle døbt til Moses i skyen og i havet v3 og spiste alle den samme åndelige mad v4 og drak alle den samme åndelige drik – for de drak af en åndelig klippe, som fulgte med, og den klippe var Kristus – v5 og alligevel fandt Gud ikke behag i ret mange af dem. De blev jo slået ned i ørkenen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 20, 1-16 (Vingårdsøndagen)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/septuagesima-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/septuagesima-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jesus sagde: “Himmeriget ligner en vingårdsejer, der tidligt om morgenen gik ud for at leje arbejdere til sin vingård. Da han var blevet enig med dem om en dagløn på en denar, sendte han dem hen i sin vingård. Ved den tredje time gik han ud og så nogle andre stå ledige på torvet, og han sagde til dem: Gå I også hen i min vingård, så skal jeg betale, hvad I har ret til. De gik derhen. Igen ved den sjette og den niende time gik han ud og gjorde det samme. Ved den ellevte time gik han derhen og fandt endnu nogle stående dér, og han spurgte dem: Hvorfor har I stået ledige her hele dagen? De svarede ham: Fordi ingen har lejet os. Han sagde til dem: Gå I også hen i min vingård. Da det blev aften, sagde vingårdens ejer til sin forvalter: Kald arbejderne sammen og betal dem deres løn, men sådan, at du begynder med de sidste og ender med de første. Og de, der var blevet lejet i den ellevte time, kom og fik hver en denar. Da de første kom, troede de, at de ville få mere; men også de fik hver en denar. Da de fik den, gav de ondt af sig over for vingårdsejeren og sagde: De sidste dér har kun arbejdet én time, og du har stillet dem lige med os, der har båret dagens byrde og hede. Men han sagde til en af dem: Min ven, jeg gør dig ikke uret. Blev du ikke enig med mig om en denar? Tag det, der er dit, og gå! Jeg vil give den sidste her det samme som dig. Eller har jeg ikke lov til at gøre, hvad jeg vil, med det, der er mit? Eller er dit øje ondt, fordi jeg er god? Sådan skal de sidste blive de første, og de første de sidste.”]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Kor 11, 19 – 12,9 (Seksagesima)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/sexagesima-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/sexagesima-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I finder jer jo gladeligt i de vanvittige, skønt I er så kloge. v20 I finder jer i, at man gør jer til slaver, at man udsuger jer, at man baster og binder jer, behandler jer nedladende og slår jer i synet. v21 Jeg må med skam tilstå, at så har vi været magtesløse! Men hvad en anden drister sig til – jeg taler i vanvid – det drister jeg mig også til.v22 Er de hebræere? Det er jeg også! Er de Israelitter? Det er jeg også! Er de af Abrahams slægt? Det er jeg også! v23 Er de Kristi tjenere? Jeg taler rent afsindigt: Jeg overgår dem! Jeg har slidt og slæbt, tit været i fængsel, fået slag i massevis, jeg har været i livsfare mange gange. v24 Af jøderne har jeg fem gange fået fyrre slag minus ét, v25 jeg har fået pisk tre gange, er blevet stenet én gang, har lidt skibbrud tre gange, jeg har drevet rundt på det åbne hav et helt døgn. v26 Ofte på rejser, i fare på floder, i fare blandt røvere, i fare fra mit eget folk, i fare fra hedninger, i fare i byer, i fare i ørkener, i fare på havet, i fare blandt falske brødre. v27 Jeg har arbejdet og slidt, ofte haft søvnløse nætter, lidt sult og tørst, ofte fastet, døjet kulde og manglet klæder. v28 Hertil kommer det, som dagligt trykker mig: bekymringen for alle menighederne. v29 Hvem er magtesløs, uden at jeg også er magtesløs? Hvem falder fra, uden at det svier i mig?v30 Hvis jeg skal være stolt, vil jeg være stolt af min magtesløshed. v31 Gud, Herren Jesu fader, som skal prises til evig tid, han ved, at jeg ikke lyver. v32 I Damaskus holdt kong Aretas' statholder damaskenernes by bevogtet for at gribe mig, v33 men jeg blev firet ned i en kurv gennem en åbning i muren og slap ud af hans hænder.2 Kor 12
v1 Stolt vil jeg være, selv om det ikke nytter, og nu kommer jeg til syner og åbenbaringer fra Herren. v2 Jeg kender et menneske i Kristus, som for fjorten år siden – om det var i legemet eller uden for legemet, ved jeg ikke, Gud ved det – blev rykket bort til den tredje himmel. v3 Og jeg ved om dette menneske – om det var i legemet eller uden for legemet, ved jeg ikke, Gud ved det – v4 at det blev rykket bort til Paradis og hørte uudsigelige ord, som et menneske ikke må udtale. v5 Dette menneske vil jeg være stolt af, men jeg vil ikke være stolt af mig selv, undtagen af min magtesløshed. v6 For hvis jeg ville være stolt, ville jeg ikke være vanvittig; det ville jo være sandt, hvad jeg sagde. Men jeg lader være, for at ingen skal gøre sig højere tanker om mig end dem, han får ved at se eller høre mig. v7 Og for at jeg ikke skulle blive hovmodig af de overmåde store åbenbaringer, blev der givet mig en torn i kødet, en engel fra Satan, som skulle slå mig, for at jeg ikke skulle blive hovmodig. v8 Tre gange bad jeg Herren om, at den måtte blive taget fra mig, v9 men han svarede: »Min nåde er dig nok, for min magt udøves i magtesløshed.« Jeg vil altså helst være stolt af min magtesløshed, for at Kristi magt kan være over mig.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 8, 5-15 (Sædemandens søn.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/sexagesima-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/sexagesima-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[»En sædemand gik ud for at så sit korn. Og da han såede, faldt noget på vejen, og der blev trådt på det, og himlens fugle åd det op. v6 Noget faldt på klippen, og da det var vokset frem, visnede det, fordi det ikke havde væde. v7 Noget faldt mellem tidsler, og tidslerne groede helt sammen og kvalte det. v8 Men noget faldt i god jord, og det voksede op og gav hundrede fold.« Da han havde sagt det, råbte han: »Den, der har ører at høre med, skal høre!«v9 Hans disciple spurgte ham, hvad denne lignelse skulle betyde. v10 Han svarede: »Jer er det givet at kende Guds riges hemmeligheder, men de andre bliver det givet i lignelser, for at de skal se, men intet se, og høre, men intet fatte.v11 Men dette er meningen med lignelsen: Sæden er Guds Ord. v12 De på vejen er dem, der har hørt Ordet; derefter kommer Djævelen og tager Ordet bort fra deres hjerte, for at de ikke skal tro og blive frelst. v13 De på klippen er dem, som med glæde tager imod Ordet, når de har hørt det; men de har ikke rod, de tror kun til en tid og falder fra, når prøvelser sætter ind. v14 Det, som faldt mellem tidslerne, det er dem, der har hørt Ordet, men kvæles af livets bekymringer og rigdomme og nydelser, så de ikke bærer moden frugt. v15 Men det i den gode jord, det er dem, der hører Ordet og bevarer det i et smukt og godt hjerte, er udholdende og bærer frugt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Kor 13,1-13 (Fastelavenssøn.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/fastelaven-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/fastelaven-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Om jeg så taler med menneskers og engles tunger, men ikke har kærlighed, er jeg et rungende malm og en klingende bjælde. v2 Og om jeg så har profetisk gave og kender alle hemmeligheder og ejer al kundskab og har al tro, så jeg kan flytte bjerge, men ikke har kærlighed, er jeg intet. v3 Og om jeg så uddeler alt, hvad jeg ejer, og giver mit legeme hen til at brændes, men ikke har kærlighed, gavner det mig intet.
v4 Kærligheden er tålmodig, kærligheden er mild, den misunder ikke, kærligheden praler ikke, bilder sig ikke noget ind. v5 Den gør intet usømmeligt, søger ikke sit eget, hidser sig ikke op, bærer ikke nag. v6 Den finder ikke sin glæde i uretten, men glæder sig ved sandheden. v7 Den tåler alt, tror alt, håber alt, udholder alt.
v8 Kærligheden hører aldrig op. Profetiske gaver, de skal forgå; tungetale, den skal forstumme; og kundskab, den skal forgå. v9 For vi erkender stykkevis, og vi profeterer stykkevis, v10 men når det fuldkomne kommer, skal det stykkevise forgå. v11 Da jeg var barn, talte jeg som et barn, forstod jeg som et barn, tænkte jeg som et barn. Men da jeg blev voksen, aflagde jeg det barnlige. v12 Endnu ser vi i et spejl, i en gåde, men da skal vi se ansigt til ansigt. Nu erkender jeg stykkevis, men da skal jeg kende fuldt ud, ligesom jeg selv er kendt fuldt ud.
v13 Så bliver da tro, håb, kærlighed, disse tre. Men størst af dem er kærligheden.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 18, 31-43 (Fastelavenssøn.)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/for-faste/fastelaven-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/for-faste/fastelaven-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[(Jesus forudsiger sin lidelse og død og opstandelse)
Han tog de tolv til side og sagde til dem: »Se, vi går op til Jerusalem, og alt det, som er skrevet ved profeterne om Menneskesønnen, skal opfyldes: v32 Han skal overgives til hedningerne, og de skal håne ham, mishandle ham og spytte på ham; v33 de skal piske ham og slå ham ihjel, og på den tredje dag skal han opstå.« v34 Men de fattede ikke noget af dette; det var skjulte ord for dem, og de forstod ikke det, som blev sagt.
(Helbredelsen af den blinde ved Jeriko)
v35 Da Jesus nærmede sig Jeriko, sad der en blind mand ved vejen og tiggede. v36 Han hørte, at en skare kom forbi, og spurgte, hvad der var på færde. v37 De fortalte ham: »Det er Jesus fra Nazaret, som kommer forbi.« v38 Da råbte han: »Jesus, Davids søn, forbarm dig over mig!« v39 De, som gik foran, truede ad ham for at få ham til at tie stille; men han råbte bare endnu højere: »Davids søn, forbarm dig over mig!« v40 Og Jesus stod stille og befalede, at manden skulle føres hen til ham. Da han var kommet derhen, spurgte Jesus ham: v41 »Hvad vil du have, at jeg skal gøre for dig?« Han svarede: »Herre, at jeg må kunne se.« v42 Og Jesus sagde til ham: »Bliv seende, din tro har frelst dig.« v43 Straks kunne han se, og han fulgte ham og priste Gud. Og hele folket så det og lovpriste Gud.1]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Kor 6, 1-10 (1.søn. i faste)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/faste/1-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/faste/1-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Som hans medarbejdere formaner vi jer da til ikke forgæves at have taget imod Guds nåde. v2 Det hedder jo:
I nådens tid bønhører jeg dig; på frelsens dag hjælper jeg dig.
Se, nu er det den nåderige tid, se, nu er det frelsens dag! v3 Vi volder ikke anstød med noget som helst, for at tjenesten ikke skal komme i vanry, v4 men anbefaler os selv som Guds tjenere på alle måder: ved stor udholdenhed under trængsler, nød, angst, v5 pinsler, fængsel, uro, møje og besvær, søvnløse nætter og sult, v6 ved retsindighed, kundskab, tålmodighed, mildhed, ved Helligånden og ved oprigtig kærlighed, v7 ved sandfærdig tale, ved Guds kraft, ved at bruge retfærdighedens våben til angreb og forsvar, v8 under ære og vanære, under spot og lovord, som vildledere og dog sandfærdige, v9 som ukendte og dog velkendte, som døende, og se, vi lever, som tugtede, men ikke pint til døde, v10 som bedrøvede, dog altid glade, som fattige, der dog gør mange rige, som de, der intet har og dog ejer alt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 4, 1-11 (1.søn. i faste)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/faste/1-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/faste/1-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Så blev Jesus af Ånden ført ud i ørkenen for at fristes af Djævelen. v2 Og da han havde fastet i fyrre dage og fyrre nætter, led han til sidst sult. v3 Og fristeren kom og sagde til ham: »Hvis du er Guds søn, så sig, at stenene her skal blive til brød.« v4 Men han svarede: »Der står skrevet: ›Mennesket skal ikke leve af brød alene, men af hvert ord, der udgår af Guds mund.‹ « v5 Da tog Djævelen ham med til den hellige by, stillede ham på templets tinde v6 og sagde til ham: »Hvis du er Guds søn, så styrt dig ned. For der står skrevet: Han vil give sine engle befaling, og de skal bære dig på hænder, så du ikke støder din fod på nogen sten.« v7 Jesus sagde til ham: »Der står også skrevet: ›Du må ikke udæske Herren din Gud.‹ « v8 Igen tog Djævelen ham med sig, denne gang til et meget højt bjerg, og viste ham alle verdens riger og deres herlighed v9 og sagde til ham: »Alt dette vil jeg give dig, hvis du vil kaste dig ned og tilbede mig.« v10 Da svarede Jesus ham: »Vig bort, Satan! For der står skrevet: ›Du skal tilbede Herren din Gud og tjene ham alene.‹ « v11 Da forlod Djævelen ham, og se, der kom engle og sørgede for ham.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Thess 4, 1-7 (2.søn. i faste)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/faste/2-epistel</link>
            <guid>/article/vinter/faste/2-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I øvrigt, brødre, beder vi jer om og formaner jer i Herren Jesus til at gøre endnu mere fremgang i at leve sådan, som I lærte af os, Gud til behag, hvad I da også gør. v2 I ved jo, hvilke påbud vi gav jer ved Herren Jesus. v3 For dette er Guds vilje, at I skal helliges, så I afholder jer fra utugt, v4 sørger for hver især at have jeres hustru i hellighed og ære v5 og ikke i sanseligt begær som hedningerne, der ikke kender Gud, v6 og så I ikke foruretter eller udbytter jeres broder i forretning. For Herren straffer al den slags, som vi også tidligere har sagt til jer og har forsikret jer om, v7 og Gud kaldte os ikke til urenhed, men til hellighed. v8 Derfor, hvis nogen forkaster dette, er det ikke et menneske, han forkaster, men Gud, som giver jer sin hellige ånd.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 15, 21-28 (2.søn. i faste)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/vinter/faste/2-evangelium</link>
            <guid>/article/vinter/faste/2-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jesus gik bort derfra og drog til områderne ved Tyrus og Sidon. v22 Og se, en kana'anæisk kvinde kom fra den samme egn og råbte: »Forbarm dig over mig, Herre, Davids søn! Min datter plages slemt af en dæmon.« v23 Men han svarede hende ikke et ord. Og hans disciple kom hen og bad ham: »Send hende væk! Hun råber efter os.« v24 Han svarede: »Jeg er ikke sendt til andre end til de fortabte får af Israels hus.« v25 Men hun kom og kastede sig ned for ham og bad: »Herre, hjælp mig!« v26 Han sagde: »Det er ikke rigtigt at tage børnenes brød og give det til de små hunde.« v27 Men hun svarede: »Jo, Herre, for de små hunde spiser da af de smuler, som falder fra deres herres bord.« v28 Da sagde Jesus til hende: »Kvinde, din tro er stor. Det skal ske dig, som du vil.« Og i samme øjeblik blev hendes datter rask.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gal 3, 15-22 (13.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/13-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/13-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Brødre, jeg bruger et eksempel fra menneskelivet: ingen kan ophæve eller føje noget til et testamente, når det først er retsgyldigt, selv om det kun er et menneskes. Men hvad Abraham angår, blev løfterne givet til ham og til hans afkom. Det hedder ikke: »og til dine afkom« i flertal, men i ental: »og til dit afkom«, og det er Kristus. Hvad jeg mener, er dette: Et testamente, som Gud allerede har gjort retsgyldigt, kan loven, som kom 430 år senere, ikke gøre ugyldigt, så at den dermed skulle sætte løftet ud af kraft. Hvis arven fås på grund af loven, fås den ikke mere på grund af løftet. Men det var ved et løfte, Gud gav Abraham arven. Hvad skulle så loven? Den blev føjet til for overtrædelsernes skyld, men den skulle kun være gyldig, indtil det afkom, som havde fået løftet, var kommet. Den blev givet ved engle, gennem en formidler. En formidler står ikke kun for den ene part. Men Gud er én. Er loven da imod Guds løfter? Aldeles ikke! For var der blevet givet en lov, som kunne gøre levende, så ville retfærdigheden også komme af loven. Men Skriften har indesluttet alt under synd, for at løftet ved tro på Jesus Kristus kunne gives dem, som tror.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 10, 23-37 (13.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/13-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/13-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Så vendte han sig til disciplene og sagde til dem alene: »Salige er de øjne, som ser det, I ser. v24 For jeg siger jer: Mange profeter og konger har ønsket at se det, I ser, og fik det ikke at se, og at høre det, I hører, og fik det ikke at høre.«
v25 Da rejste en lovkyndig sig og ville sætte Jesus på prøve og spurgte ham: »Mester, hvad skal jeg gøre for at arve evigt liv?« v26 Han sagde til ham: »Hvad står der i loven? Hvad læser du dér?« v27 Manden svarede: »Du skal elske Herren din Gud af hele dit hjerte og af hele din sjæl og af hele din styrke og af hele dit sind, og din næste som dig selv.« v28 Jesus sagde: »Du har svaret rigtigt. Gør det, så skal du leve.« v29 Men han ville retfærdiggøre sig selv og spurgte Jesus: »Hvem er så min næste?« v30 Jesus svarede og sagde: »En mand var på vej fra Jerusalem ned til Jeriko og faldt i hænderne på røvere. De trak tøjet af ham og slog ham, så gik de og lod ham ligge halvdød. v31 Tilfældigvis kom en præst den samme vej; han så manden, men gik forbi. v32 Det samme gjorde en levit, der kom til stedet; også han så ham og gik forbi. v33 Men en samaritaner, som var på rejse, kom hen til ham, og han fik medynk med ham, da han så ham. v34 Han gik hen og hældte olie og vin i hans sår og forbandt dem, løftede ham op på sit ridedyr og bragte ham til et herberg og sørgede for ham. v35 Næste dag tog han to denarer frem, gav værten dem og sagde: Sørg for ham, og hvad mere du lægger ud, vil jeg betale dig, når jeg kommer tilbage. v36 Hvem af disse tre synes du var en næste for ham, der faldt i røvernes hænder?« v37 Den lovkyndige svarede: »Han, som viste ham barmhjertighed.« Og Jesus sagde: »Gå du hen og gør ligeså!«]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gal 5, 16-24 (14.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/14-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/14-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Men jeg sier: Vandre i Ånden, så skal I ikke fullbyrde kjødets begjæring. v17 For kjødet begjærer imot Ånden, og Ånden imot kjødet; de står hverandre imot, så I ikke skal gjøre det I vil. v18 Men dersom I drives av Ånden, da er I ikke under loven. v19 Men kjødets gjerninger er åpenbare, såsom: utukt, urenhet, skamløshet, v20 avgudsdyrkelse, trolldom, fiendskap, kiv, avind, vrede, stridigheter, tvedrakt, partier, v21 misunnelse, mord, drikk, svir og annet slikt; om dette sier jeg eder forut, likesom jeg og forut har sagt, at de som gjør sådant, skal ikke arve Guds rike. v22 Men Åndens frukt er kjærlighet, glede, fred, langmodighet, mildhet, godhet, trofasthet, saktmodighet, avholdenhet; v23 mot slike er loven ikke. v24 Men de som hører Kristus Jesus til, har korsfestet kjødet med dets lyster og begjæringer.1]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 17, 11-19 (14.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/14-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/14-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Under sin vandring mod Jerusalem fulgte han grænsen mellem Samaria og Galilæa. v12 Da han var på vej ind i en landsby, mødte han ti spedalske; de blev stående langt fra ham v13 og råbte: »Jesus, Mester, forbarm dig over os!« v14 Da han så dem, sagde han: »Gå hen og bliv undersøgt af præsterne!« Og mens de var på vej derhen, blev de rene. v15 Men én af dem vendte tilbage, da han så, at han var blevet helbredt. Han priste Gud med høj røst v16 og kastede sig på sit ansigt for Jesu fødder og takkede ham; og det var en samaritaner. v17 Jesus spurgte: »Var der ikke ti, der blev rene? Hvor er de ni? v18 Er det kun denne fremmede, der er vendt tilbage for at give Gud æren?« v19 Og han sagde til ham: »Stå op og gå herfra! Din tro har frelst dig.«]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gal 5, 25 - 6, 10 (15.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/15-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/15-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Dersom vi lever i Ånden, da la oss og vandre i Ånden! v26 La oss ikke ha lyst til tom ære, så vi egger hverandre og bærer avind imot hverandre!
v1 Brødre! om også et menneske blir overlistet av nogen synd, da hjelp ham til rette, I åndelige, med saktmodighets ånd; men se til dig selv at ikke du og blir fristet! v2 Bær hverandres byrder, og opfyll på den måte Kristi lov!  v3 For dersom nogen tykkes sig å være noget og er dog intet, da dårer han sig selv. v4 Men enhver prøve sin egen gjerning, og da skal han ha sin ros bare efter det han selv er, og ikke efter det som næsten er;  v5 for hver skal bære sin egen byrde. v6 Den som oplæres i ordet, skal dele alt godt med den som lærer ham. v7 Far ikke vill! Gud lar sig ikke spotte; for det som et menneske sår, det skal han og høste. v8 For den som sår i sitt kjød, skal høste fordervelse av kjødet; men den som sår i Ånden, skal høste evig liv av Ånden. v9 Men la oss gjøre det gode og ikke bli trette! for vi skal høste i sin tid, såfremt vi ikke går trett. v10 La oss derfor, mens vi har leilighet til det, gjøre det gode mot alle, men mest mot troens egne folk!1]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 6, 24-34 (15.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/15-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/15-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingen kan tjene to herrer. Han vil enten hade den ene og elske den anden eller holde sig til den ene og ringeagte den anden. I kan ikke tjene både Gud og mammon. v25 Derfor siger jeg jer: Vær ikke bekymrede for jeres liv, hvordan I får noget at spise og drikke, eller for, hvordan I får tøj på kroppen. Er livet ikke mere end maden, og legemet mere end klæderne? v26 Se himlens fugle; de sår ikke og høster ikke og samler ikke i lade, og jeres himmelske fader giver dem føden. Er I ikke langt mere værd end de? v27 Hvem af jer kan lægge en dag til sit liv ved at bekymre sig? v28 Og hvorfor bekymrer I jer for klæder? Læg mærke til, hvordan markens liljer gror; de arbejder ikke og spinder ikke. v29 Men jeg siger jer: End ikke Salomo i al sin pragt var klædt som en af dem. v30 Klæder Gud sådan markens græs, som står i dag og i morgen kastes i ovnen, hvor meget snarere så ikke jer, I lidettroende? v31 I må altså ikke være bekymrede og spørge: Hvordan får vi noget at spise og drikke? Eller: Hvordan får vi tøj på kroppen? v32 Alt dette søger hedningerne jo efter, og jeres himmelske fader ved, at I trænger til alt dette. v33 Men søg først Guds rige og hans retfærdighed, så skal alt det andet gives jer i tilgift. v34 Så vær da ikke bekymrede for dagen i morgen; dagen i morgen skal bekymre sig for det, der hører den til. Hver dag har nok i sin plage.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ef 3, 13-21 (16.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/16-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/16-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Derfor beder jeg om, at I ikke taber modet over mine trængsler for jeres skyld. De er en ære for jer. v14 Derfor bøjer jeg mine knæ for Faderen, v15 efter hvem hvert fædrenehus i himlene og på jorden har navn, v16 og beder om, at han i sin herligheds rigdom med kraft vil give jer at styrkes i det indre menneske ved hans ånd, v17 at Kristus ved troen må bo i jeres hjerter og I være rodfæstede og grundfæstede i kærlighed, v18 så at I sammen med alle de hellige får styrke til at fatte, hvor stor bredden og længden og højden og dybden er, v19 og til at kende Kristi kærlighed, som overgår al erkendelse, så I fyldes, til hele Guds fylde nås. v20 Ham, som formår med sin kraft, der virker i os, at gøre langt ud over alt, hvad vi beder om eller forstår, v21 ham være ære i kirken og i Kristus Jesus i alle slægtled i evighedernes evighed! Amen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 7, 11-17 (16.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/16-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/16-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Derefter gik Jesus til en by, som hedder Nain, og hans disciple og en stor
skare gik sammen med ham. v12 Men da han nærmede sig byporten, se, da blev der båret en død ud, som var sin mors eneste søn, og hun var enke; og en stor skare fra byen fulgte med hende. v13 Da Herren så hende, ynkedes han over hende og sagde: »Græd ikke!« v14 Og han gik hen og rørte ved båren. Bærerne stod stille, og han sagde: »Unge mand, jeg siger dig: Rejs dig op!« v15 Da satte den døde sig op og begyndte at tale, og Jesus gav ham til hans mor. v16 Alle blev fyldt af frygt og priste Gud og sagde: »En stor profet er fremstået iblandt os, og Gud har besøgt sit folk.« v17 Og det ord om ham nåede ud over hele Judæa og i hele omegnen.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ef 4, 1-6 (17.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/17-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/17-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jeg, der er fange for Herrens skyld, formaner jer da til at leve, så det svarer til det kald, I fik, med al ydmyghed og mildhed, med tålmodighed, så I bærer over med hinanden i kærlighed og stræber efter at fastholde Åndens enhed med fredens bånd: ét legeme og én ånd, ligesom I jo også blev kaldet til ét håb; én Herre, én tro, én dåb; én Gud og alles fader, som er over alle, gennem alle og i alle.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luk 14, 1-11 (17.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/17-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/17-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Helbredelsen af manden med vand i kroppen]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Kor 1, 4-9 (4-8) (18.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/18-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/18-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jeg takker altid min Gud for jer, for den nåde, som han har givet jer i Kristus Jesus. For i ham er I blevet rige på alt, på al tale og på al kundskab, eftersom vidnesbyrdet om Kristus er blevet grundfæstet hos jer, så I ikke mangler nogen nådegave, mens I venter på, at vor Herre Jesus Kristus skal åbenbares. Han vil også grundfæste jer til det sidste, så I ikke kan anklages på vor Herre Jesu Kristi dag. Trofast er Gud, som kaldte jer til fællesskab med sin søn, Jesus Kristus, vor Herre.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 22, 34-46 (18.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/18-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/18-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da farisæerne hørte, at Jesus havde lukket munden på saddukæerne, samledes de, og en af dem, en lovkyndig, spurgte ham for at sætte ham på prøve:
Mester, hvad er det største bud i loven?
Han sagde til ham:
Du skal elske Herren din Gud af hele dit hjerte og af hele din sjæl og af hele dit sind. Det er det største og det første bud. Men der er et andet, som står lige med det: Du skal elske din næste som dig selv. På de to bud hviler hele loven og profeterne.
Mens farisæerne var forsamlet, spurgte Jesus dem:
Hvad mener I om Kristus? Hvis søn er han?
De svarede:
Davids.
Han sagde til dem:
Hvordan kan David så ved Ånden kalde ham herre og sige: Herren sagde til min herre: Sæt dig ved min højre hånd, indtil jeg får lagt dine fjender under dine fødder? Når David altså kalder ham herre, hvordan kan han så være hans søn?
Ingen kunne svare ham et ord, og fra den dag turde heller ingen længere spørge ham om noget.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ef 4, 22-28 (19.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/19-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/19-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I skal aflægge det gamle menneske, som hører til jeres hidtidige levned, og som ødelægges af sine forføreriske lyster, og I skal fornyes i sind og ånd og iføre jer det nye menneske, skabt i Guds billede med sandhedens retfærdighed og fromhed. Læg derfor løgnen bort og tal sandhed med hinanden, for vi er hinandens lemmer. Bliv blot vrede, men synd ikke. Lad ikke solen gå ned over jeres vrede, og giv ikke plads for Djævelen. Den, der stjæler, må ikke mere stjæle, men skal tværtimod slide i det og selv frembringe noget godt med sine hænder, så han har noget at give af til den, der har behov for det.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 9, 1-8 (19.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/19-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/19-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Og Jesus gik om bord i en båd og satte over til sin egen by. Og se, der kom nogle til ham med en lam, der lå på en seng. Da Jesus så deres tro, sagde han til den lamme: vær frimodig, søn, dine synder tilgives dig.« Men nogle af de skriftkloge sagde ved sig selv: »han spotter Gud. Jesus så, hvad de tænkte, og sagde: hvorfor tænker i ondt i jeres hjerte? hvad er det letteste, at sige: dine synder tilgives dig, eller at sige: rejs dig og gå? men for at i kan vide, at menneskesønnen har myndighed på jorden til at tilgive synder – da siger han til den lamme: rejs dig, tag din seng og gå hjem! og han rejste sig og gik hjem. da folkeskarerne så det, blev de grebet af frygt og priste Gud, der havde givet mennesker en sådan myndighed.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ef 5, 15-21 (20.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/20-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/20-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Se derfor til, hvordan I lever, ikke som uvise, men som vise. Brug det gunstige øjeblik, for dagene er onde. Vær derfor ikke tåbelige, men forstå, hvad der er Herrens vilje. Drik jer ikke berusede i vin, det fører til udskejelser, men lad jer fylde af Ånden, tal til hinanden med salmer, hymner og åndelige sange, syng og spil af hjertet for Herren, og sig altid Gud Fader tak for alt i vor Herre Jesu Kristi navn. I skal underordne jer under hinanden i ærefrygt for Kristus.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 22, 1-14 (20.søn efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/20-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/20-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jesus tog til orde og talte igen til dem i lignelser:
Himmeriget ligner en konge, der holdt sin søns bryllup. Han sendte sine tjenere ud for at kalde de indbudte til brylluppet, men de ville ikke komme. Så sendte han nogle andre tjenere ud, der skulle sige til de indbudte: Nu er der dækket op til fest; mine okser og fedekalve er slagtet, og alt er rede. Kom til brylluppet!
Men det tog de sig ikke af og gik, én til sin mark, en anden til sin forretning, og andre igen greb hans tjenere og mishandlede dem og slog dem ihjel.
Men kongen blev vred og sendte sine hære ud og dræbte disse mordere og brændte deres by.
Så sagde han til sine tjenere:
Bryllupsfesten er forberedt, men de indbudte var ikke værdige. Gå derfor helt ud, hvor vejene ender, og indbyd, hvem som helst I finder, til brylluppet.
Og disse tjenere gik ud på vejene og samlede alle, som de fandt, både onde og gode, og bryllupssalen blev fuld af gæster.
Men da kongen kom ind for at hilse på sine gæster, fik han dér øje på en, der ikke havde bryllupsklæder på.
Han spurgte ham:
Min ven, hvordan er du kommet ind uden bryllupsklæder?
Men han tav.
Da sagde kongen til sine tjenere: Bind hænder og fødder på ham og kast ham ud i mørket udenfor. Dér skal der være gråd og tænderskæren. Thi mange er kaldet, men få er udvalgt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ef 6, 10-17 (21.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/21-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/21-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[I øvrigt, vær stærke i Herren og i hans mægtige styrke. Ifør jer Guds fulde rustning, så I kan holde stand mod Djævelens snigløb. Thi for os står kampen ikke mod kød og blod, men mod myndigheder og magter, mod verdensherskerne i dette mørke, mod ondskabens åndemagter i himmelrummet.
Tag derfor Guds fulde rustning på, for at I kan stå imod på den onde dag, overvinde alt og bestå. Så stå da fast, spænd sandhed som bælte om lænden, og ifør jer retfærdighed som brynje, og tag som sko på fødderne villighed til at gå med fredens evangelium. v16 Overalt skal I løfte troens skjold, hvormed I kan slukke alle den ondes brændende pile. v17 Grib frelsens hjelm og Åndens sværd, som er Guds ord.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh 4, 46-54 (21.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/21-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/21-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Han kom nu atter til Kana i Galilæa, hvor han havde gjort vand til vin. Der var en kongelig embedsmand, hvis søn lå syg i Kapernaum. Da han hørte, at Jesus var kommet fra Judæa til Galilæa, tog han hen til ham og bad ham om at komme med derned og helbrede hans søn; for han lå for døden. Da sagde Jesus til ham: Hvis I ikke får tegn og undere at se, tror I ikke. Den kongelige embedsmand svarede: Herre, kom med derned, før mit barn dør. Jesus sagde til ham: Gå hjem, din søn lever. Manden troede Jesus på hans ord og gik; og allerede mens han var på vej hjem, kom hans tjenere ham i møde og fortalte, at hans dreng var i live. Han spurgte dem så ud om, i hvilken time han havde fået det bedre, og de svarede: I går ved den syvende time forlod feberen ham. Da forstod faderen, at det var sket netop i den time, da Jesus havde sagt: Din søn lever. Og han og hele hans husstand kom til tro. Dette sit andet tegn gjorde Jesus, efter at han var kommet fra Judæa til Galilæa.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fil 1, 3-11 (22.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/22-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/22-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jeg takker min Gud, hver gang jeg mindes jer, og i alle mine bønner beder jeg altid for jer alle i glæde over, at I har været med i det fælles arbejde for evangeliet lige fra den første dag indtil nu, og i tillid til, at han, som har begyndt sin gode gerning i jer, vil fuldføre den indtil Kristi Jesu dag. Det er kun rimeligt, at jeg tænker sådan om jer alle. For I er i mit hjerte, både når jeg er i lænker, og når jeg forsvarer og underbygger evangeliet. I er jo alle fælles med mig om nåden. Gud er mit vidne på, hvor meget jeg længes efter jer alle med Kristi Jesu inderlige kærlighed. Og det beder jeg om, at jeres kærlighed stadig må vokse og blive rig på indsigt og dømmekraft, så at I kan skønne, hvad der er væsentligt, og være renfærdige og uden anstød på Kristi dag, fyldt af retfærdigheds frugt, som skyldes Jesus Kristus, Gud til pris og ære.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 18, 23-35 (22.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/22-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/22-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Derfor: Himmeriget ligner en konge, der ville gøre regnskab med sine tjenere. Da han begyndte på regnskaberne, blev en, der skyldte ti tusind talenter, ført frem for ham. Da han ikke havde noget at betale med, befalede hans herre, at han og hans kone og børn og alt, hvad han ejede, skulle sælges og gælden betales. Men tjeneren kastede sig ned for ham og bad: Hav tålmodighed med mig, så skal jeg betale dig det alt sammen. Så fik den tjeners herre medynk med ham og lod ham gå og eftergav ham gælden. Men da den tjener gik ud, traf han en af sine medtjenere, som skyldte ham hundrede denarer. Og han greb ham i struben og sagde: Betal, hvad du skylder! Hans medtjener kastede sig ned for ham og bad: Hav tålmodighed med mig, så skal jeg betale dig. Det ville han ikke, men gik hen og lod ham kaste i fængsel, indtil han fik betalt, hvad han skyldte. Da hans medtjenere nu så, hvad der var sket, blev de meget bedrøvede og gik hen og forklarede deres herre alt, hvad der var sket. Da kaldte hans herre ham for sig og sagde: Du onde tjener, al den gæld eftergav jeg dig, da du bad mig om det. Burde du så ikke også forbarme dig over din medtjener, ligesom jeg forbarmede mig over dig? Og hans herre blev vred og overlod ham til bødlerne, indtil han fik betalt alt, hvad han skyldte. Sådan vil også min himmelske fader gøre med hver eneste af jer, der ikke af hjertet tilgiver sin broder.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fil 3, 17-21 (23.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/23-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/23-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Efterlign mig, brødre, og se hen til dem, der lever efter det forbillede, I har i os. For der er mange – jeg har ofte nævnt dem for jer, og nu nævner jeg dem også med gråd – der lever som fjender af Kristi kors. De ender i fortabelse, bugen er deres gud, de sætter en ære i deres skam, de tænker kun på det jordiske. Men vort borgerskab er i himlene; derfra venter vi også Herren Jesus Kristus som frelser. Han skal forvandle vort fornedrede legeme og give det skikkelse som hans herliggjorte legeme med den kraft, hvormed han kan underlægge sig alt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 22, 15-22 (23.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/23-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/23-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da gik farisæerne hen og besluttede at fange Jesus i ord. De sendte deres disciple hen til ham sammen med herodianerne, og de sagde: "Mester, vi ved, at du er sanddru og lærer sandt om Guds vej og ikke retter dig efter andre, for du gør ikke forskel på folk. Sig os, hvad du mener: Er det tilladt at give kejseren skat eller ej?" Men Jesus gennemskuede deres ondskab og sagde: "Hvorfor sætter I mig på prøve, I hyklere? Vis mig skattens mønt!" De rakte ham en denar. Og han spurgte dem: "Hvis billede og indskrift er det?" "Kejserens", svarede de. Da sagde han til dem: "Så giv kejseren, hvad kejserens er, og Gud, hvad Guds er!" Da de hørte det, undrede de sig og forlod ham og gik deres vej.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kol 1, 3-14 (24.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/24-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/24-epistel</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA["Vi takker altid Gud, vor Herre Jesu Kristi fader, når vi beder for jer; for vi har hørt om jeres tro på Kristus Jesus og om jeres kærlighed til alle de hellige, udsprunget af det håb, som venter jer i himlene. Det har I hørt om i sandhedens ord, evangeliet, som nu er hos jer, sådan som det i hele verden bærer frugt og vokser, ligesom også hos jer, fra den dag I hørte det og lærte Guds nåde at kende i sandhed. Sådan har I lært det af vor kære medtjener, Epafras, som er en trofast Kristi tjener for jer, og han har også fortalt os om jeres kærlighed i Ånden. Derfor har vi heller ikke, siden den dag vi hørte om det, holdt op med at bede for jer. Vi beder om, at I med al visdom og åndelig indsigt må få fuld kundskab om Guds vilje, så I kan leve, som Herren vil det, på alle måder ham til behag, og bære frugt med alle gode gerninger, vokse i kundskab om Gud v11 og styrkes med al kraft ved hans herlige magt til al udholdenhed og tålmodighed.
Tak med glæde vor Fader, som har gjort jer duelige til at få del i de helliges arv i lyset. Han friede os ud af mørkets magt og flyttede os over i sin elskede søns rige; i ham har vi forløsningen, syndernes forladelse."]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 9, 18-26 (24.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/24-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/24-evangelium</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Mens han talte til dem om dette, kom der en synagogeforstander og kastede sig ned for ham og sagde: »Min datter er lige død. Men kom og læg din hånd på hende, så vil hun leve.« v19 Jesus rejste sig og fulgte med ham sammen med sine disciple.v20 Men se, en kvinde, der i tolv år havde lidt af blødninger, nærmede sig Jesus bagfra og rørte ved kvasten på hans kappe. v21 For hun sagde ved sig selv: »Bare jeg rører ved hans kappe, bliver jeg frelst.« v22 Jesus vendte sig om, så hende og sagde: »Vær frimodig, datter, din tro har frelst dig.« Og fra det øjeblik var kvinden frelst.v23 Da Jesus kom til synagogeforstanderens hus og så fløjtespillerne og skaren, der larmede, v24 sagde han: »Gå væk! Pigen er ikke død, hun sover.« De lo ad ham; v25 men da skaren var jaget bort, gik han ind og tog hendes hånd, og pigen rejste sig op. v26 Og rygtet derom kom ud over hele den del af landet.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 Thess 4, 13-18 (25.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/25-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/25-epistel</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Brødre, vi vil ikke, at I skal være uvidende om dem, der sover hen, for at I ikke skal sørge som de andre, der ikke har noget håb. v14 For så sandt som vi tror, at Jesus døde og opstod, vil Gud også ved Jesus føre de hensovede sammen med ham. v15 For det siger vi jer med et ord af Herren: Vi, der lever og endnu er her, når Herren kommer, skal ikke gå forud for de hensovede. v16 For Herren selv vil, når befalingen lyder, når ærkeenglen kalder og Guds basun gjalder, stige ned fra himlen, og de, der er døde i Kristus, skal opstå først. v17 Så skal vi, der lever og endnu er her, rykkes bort i skyerne sammen med dem for at møde Herren i luften, og så skal vi altid være sammen med Herren. v18 Trøst derfor hinanden med disse ord.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 24, 15-28 (25.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/25-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/25-evangelium</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Når I derfor ser Ødelæggelsens Vederstyggelighed, som der er talt om ved profeten Daniel, stå på hellig grund – den, der læser dette, skal mærke sig det! – v16 da skal de, der er i Judæa, flygte ud i bjergene; v17 den, der er på taget, skal ikke gå ned og hente noget i huset; v18 og den, der er ude på marken, skal ikke gå hjem og hente sin kappe. v19 Ve dem, der skal føde, og dem, der giver bryst i de dage. v20 Bed til, at jeres flugt ikke skal ske om vinteren eller på en sabbat. v21 For da skal der være en stor trængselstid, som der ikke har været magen til fra verdens begyndelse indtil nu og heller aldrig vil komme. v22 Og hvis de dage ikke afkortedes, blev intet menneske frelst; men for de udvalgtes skyld vil de dage blive afkortet. v23 Hvis nogen da siger til jer: Se, her er Kristus! eller: Her er han! så tro det ikke; v24 for der skal fremstå falske kristus'er og falske profeter, og de skal gøre store tegn og undere for om muligt at føre selv de udvalgte vild. v25 Nu har jeg sagt jer det forud. v26 Siger de derfor til jer: Se, han er i ørkenen! så gå ikke derud. Eller: Se, han er i kamrene! så tro det ikke. v27 For som lynet kommer fra øst og lyser helt om i vest, sådan skal også Menneskesønnens komme være. v28 Hvor ådslet er, dér vil gribbene flokkes.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Thess 1, 3-10 (26.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/26-epistel</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/26-epistel</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Vi bør altid takke Gud for jer, brødre, som ret er, fordi jeres tro stadig vokser, og jeres kærlighed til hinanden tager til hos hver eneste af jer. v4 Derfor kan vi selv tale med stolthed i Guds menigheder om jeres udholdenhed og tro under alle de forfølgelser og trængsler, I må udstå. v5 Det er et varsel om Guds retfærdige dom, for at I skal kendes værdige til Guds rige, som I nu lider for, v6 så sandt som det er retfærdigt for Gud at gengælde dem, der volder jer trængsel, med trængsel, v7 og at gengælde jer, der lider trængsel, med lindring sammen med os, når Herren Jesus, fulgt af sine mægtige engle, åbenbares fra himlen v8 med flammende ild og bringer straf over dem, der ikke kender Gud og ikke er lydige mod evangeliet om vor Herre Jesus. v9 De skal straffes med evig undergang fjernt fra Herrens ansigt og fra hans herlighed og magt, v10 når han på den dag kommer for at blive herliggjort blandt sine hellige og blive hyldet blandt alle, som kom til tro; for hvad vi har vidnet for jer, har I troet.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 25, 31-46 (26.søn. efter trinitatis)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/trefoldighet/host/26-evangelium</link>
            <guid>/article/trefoldighet/host/26-evangelium</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Når Menneskesønnen kommer i sin herlighed og alle englene med ham, da skal han tage sæde på sin herligheds trone. v32 Og alle folkeslagene skal samles foran ham, og han skal skille dem, som en hyrde skiller fårene fra bukkene; v33 fårene skal han stille ved sin højre side og bukkene ved sin venstre. v34 Da skal kongen sige til dem ved sin højre side: Kom, I som er min faders velsignede, og tag det rige i arv, som er bestemt for jer, siden verden blev grundlagt. v35 For jeg var sulten, og I gav mig noget at spise, jeg var tørstig, og I gav mig noget at drikke, jeg var fremmed, og I tog imod mig, v36 jeg var nøgen, og I gav mig tøj, jeg var syg, og I tog jer af mig, jeg var i fængsel, og I besøgte mig. v37 Da skal de retfærdige sige: Herre, hvornår så vi dig sulten og gav dig noget at spise, eller tørstig og gav dig noget at drikke? v38 Hvornår så vi dig som en fremmed og tog imod dig eller så dig nøgen og gav dig tøj? v39 Hvornår så vi dig syg eller i fængsel og besøgte dig? v40 Og kongen vil svare dem: Sandelig siger jeg jer: Alt, hvad I har gjort mod en af disse mine mindste brødre, det har I gjort mod mig. v41 Da skal han også sige til dem ved sin venstre side: Gå bort fra mig, I forbandede, til den evige ild, som er bestemt for Djævelen og hans engle. v42 For jeg var sulten, og I gav mig ikke noget at spise, jeg var tørstig, og I gav mig ikke noget at drikke, v43 jeg var fremmed, og I tog ikke imod mig, jeg var nøgen, og I gav mig ikke tøj, jeg var syg og i fængsel, og I så ikke til mig. v44 Da skal også de sige til ham: Herre, hvornår så vi dig sulten eller tørstig eller fremmed eller nøgen eller syg eller i fængsel, uden at vi hjalp dig? v45 Da skal han svare dem: Sandelig siger jeg jer: Alt, hvad I ikke har gjort mod en af disse mindste, det har I heller ikke gjort mod mig! v46 Og de skal gå bort til evig straf, men de retfærdige til evigt liv.«]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt 5, 1-12 (Allehelgensdag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/festpostille/allehelgensdag</link>
            <guid>/article/festpostille/allehelgensdag</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Da Jesus så skarerne, gik han op på bjerget og satte sig, og hans disciple kom hen til ham. Og han tog til orde og lærte dem:Salige er de fattige i ånden, for Himmeriget er deres.
Salige er de, som sørger, for de skal trøstes.
Salige er de sagtmodige, for de skal arve jorden.
Salige er de, som hungrer og tørster efter retfærdigheden, for de skal mættes.
Salige er de barmhjertige, for de skal møde barmhjertighed.
Salige er de rene af hjertet, for de skal se Gud.
Salige er de, som stifter fred, for de skal kaldes Guds børn.
Salige er de, som forfølges på grund af retfærdighed, for Himmeriget er deres. Salige er I, når man på grund af mig håner jer og forfølger jer og lyver jer alt muligt ondt på. Fryd jer og glæd jer, for jeres løn er stor i himlene; således har man også forfulgt profeterne før jer.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joh 3, 1-15 (Trefoldighetssøndag)]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/festpostille/trefoldighetssondag</link>
            <guid>/article/festpostille/trefoldighetssondag</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Der var et menneske, en af farisæerne, ved navn Nikodemus, medlem af jødernes råd. Han kom til Jesus om natten og sagde til ham: »Rabbi, vi ved, du er en lærer, der er kommet fra Gud; for ingen kan gøre de tegn, du gør, uden at Gud er med ham.« Jesus svarede ham: »Sandelig, sandelig siger jeg dig: Den, der ikke bliver født på ny, kan ikke se Guds rige.« Nikodemus sagde til ham: »Hvordan kan et menneske fødes, når det er gammelt? Det kan da ikke for anden gang komme ind i sin mors liv og fødes?« Jesus svarede: »Sandelig, sandelig siger jeg dig: Den, der ikke bliver født af vand og ånd, kan ikke komme ind i Guds rige. Det, der er født af kødet, er kød, og det, der er født af Ånden, er ånd. Du skal ikke undre dig over, at jeg sagde til dig: I må fødes på ny. Vinden blæser, hvorhen den vil, og du hører den suse, men du ved ikke, hvor den kommer fra, og hvor den farer hen. Sådan er det med enhver, som er født af Ånden.« Nikodemus spurgte ham: »Hvordan kan det gå til?« Jesus svarede: »Du er lærer i Israel og forstår ikke det? Sandelig, sandelig siger jeg dig: Vi taler om det, vi ved, og vi vidner om det, vi har set, men I tager ikke imod vort vidnesbyrd. Tror I ikke, når jeg har talt til jer om det jordiske, hvordan skal I så tro, når jeg taler til jer om det himmelske? Ingen er steget op til himlen undtagen den, der steg ned fra himlen, Menneskesønnen. Og ligesom Moses ophøjede slangen i ørkenen, sådan skal Menneskesønnen ophøjes, for at enhver, som tror, skal have evigt liv i ham.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Læsevejledning]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/article/start</link>
            <guid>/article/start</guid>
            <description><![CDATA[Det er almindeligt, at man tæller og nævner evangelierne efter de enkelte evangelietekster i Ny Testamente og siger, at der er fire evangelier. En af følgerne af det er, at man ikke ved noget om, hvad Paulus og Peter siger i deres breve. Man betragter kun deres lære som tilføjelser til evangelierne, som det også fremgår i en fortale af Hieronymus. Men endnu værre er det, at man anser evangelierne og brevene for at være en slags lovbøger, der blot lærer os, hvad vi skal gøre og fremstiller Kristi gerninger som forbilleder for os. Hvor man fejlagtig har disse to opfattelser i hjertet, kan man hverken læse evangelierne eller brevene på en kristen måde og med udbytte, men man bliver ved med at være en hedning som før.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/about</link>
            <guid>/about</guid>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hjem]]></title>
            <link>https://bloginote.lovkyndig.com/</link>
            <guid>/</guid>
            <content:encoded><![CDATA[this should be the full content]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>